---
layout: post
title: "Market爆擊ing"
subtitle: "戰略X戰術X心理 => Marketing"
date: 2018-06-03
author: "Lin Yen-Cheng"
catalog: true
tags:
  - Thinking
  - Marketing
---

### 戰略

我認為做很多事情起心動念是很重要的，戰略就屬於這個層面，很多時候可怕的不是不努力，而是努力錯方向 Orz

那起手式就從每個人都很熟悉的提問方式： 5W1H 開始看起，

- Why：是我覺得最重要的，做任何事情都要知道自己為何去做，那我們大量曝光的目的在哪裡？是要賺錢或是傳道？
- What：我們擁有什麼? 能夠做什麼? 常見的基本款就是用 STP 去分析，看看定位在哪? 區隔在哪? 目標在哪? 也可以透過觀察及蒐集相關數據看有無趨勢，盡可能在背景知識及材料足夠的情況下才去做 4P 的評估~
- How & Where：關鍵在於要在哪裡然後如何去打到受眾? 不管是線上線下，實體虛擬，廣告或是到達頁面，那在現在這個手機時代和傳統的方式有何差異? Donuts 巧妙的運用香味及聲音還有結點的組合技來進行攻擊，那可以思考的方向是在不同的節點是否有更多不同的做法和心理操作?
- Who：誰是我們的 TA 那要怎麼找到 TA 進而讓我們的訊息打到 TA，那可以簡單的想像 TA 會是一個濃度的問題，越濃的地方越容易找到，這方面可以透過各種統計數據去推敲哪裡濃度較高~
- When：什麼時候該去推廣相關事情？穩定重複發生的事件，就該提早做好準備，像是情人節的保護費；突發狀況但爆紅的事件，足夠的宅力以及追蹤相關大大，在第一時間及時做好相關對應動作；平時常蒐集歷久不衰的經典，這時候沒什麼特別好做的就可以做這個；觀察社會現象並給被動者一個逆襲的機會；

生活中其實很多小事物值得好好關心，越是了解自己也會越了解身邊的人進而更了解社會～

- How much: 要記得評估我們有多少時間和金錢可以利用，有多少時間多少錢做多少事，將有限資源產生的效益最大化～

### 戰術

- 對象性: 由於每個人有興趣有意義的定義都不相同，所以針對不同的 TA 投放的訊息要有對象性的投放，廣效的範圍攻擊通常攻擊力不強
- 社會特性: 台灣是一個易燃的社會，找到燃料了解燃點，我們就只需要準備火柴
- 經營: 把個人當成品牌經營 -> 積極在社團做相關活動經營練習 -> 社群的經營 (了解 KOL 的優勢劣勢並透過 KOL 讓系統自行運作)

### 心理

訊息爆量，所以訊息需要快速短暫的爆擊，攻擊力強又有效率

- 一頁式的到達頁面
- 資訊圖像化
- 洗腦品牌色印象(紅色包裝的舒跑應該是盜版的或著不是運動飲料)

心理偏誤及操作

- 非理性期待: 每個人都是獨立個體，所以並無法用我們自己的角度推測他人行為
- 信任度: 要知道人為什麼會在特殊層面信任你，盡可能在這方面滿足對方
- 虛性和諧: 即使對方再沒用，只要能靠幾句話或是請杯飲料來達到降低工作量，何樂而不為，但如果得到的成果反而是扣分的，請果斷放棄
- 操作共感性: 同理別人同時也讓人可以同理你的感受，有意義感有夢想有感覺才有機會推動行為

情緒曲線

- 景正負我你 (by 許皓甯)

推薦一個 google 免費線上數位行銷技巧培訓，底下是實體課程其中一門課程投影片參考:

[做好簡報說個好故事](http://bit.ly/2kX9ahA)

<iframe src="https://docs.google.com/presentation/d/e/2PACX-1vQ1HYggfMiQvJ6T7fMc8CjBQNjXZLiFcPQt7qmfIKssd4_s-lslpUWvMdRFVpG1yRd1YAhdy1duAJrT/embed?start=false&loop=false&delayms=3000" frameborder="0" max-width="480" width="100%" height="389" allowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true"></iframe>
